# SecretFlow PSI Library Getting Started
# Copyright (C) 2022 Ant Group Co., Ltd.
# This file is distributed under the same license as the SecretFlow package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SecretFlow \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-26 20:09+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../getting_started.rst:1
msgid "Getting started"
msgstr "入门指南"


#: ../../getting_started.rst:4
msgid "Welcome to SecretFlow PSI Library. There are multiple methods to use PSI/PIR."
msgstr "欢迎使用 SecretFlow PSI 库。本库支持多种 PSI/PIR 的使用方式。"


#: ../../getting_started.rst:6
msgid "C++ binaries, you could build the binary or with release docker image: `secretflow/release-ci:latest` (`secretflow/release-ci-aarch64:latest` for ARM)."
msgstr "C++ 二进制文件：您可以自行编译，或直接使用官方发布的 `Docker 镜像 <https://hub.docker.com/r/secretflow/release-ci-aarch64>`_。"

#: ../../getting_started.rst:7
msgid "Python packages"
msgstr "Python 包"


#: ../../getting_started.rst:9
msgid "`SPU <https://pypi.org/project/spu/>`_ warps the library as Python bindings. You could call PSI/PIR with spu."
msgstr "`SPU <https://pypi.org/project/spu/>`_ 封装了该库的 Python 接口，您可以通过 SPU 调用 PSI/PIR。"

#: ../../getting_started.rst:10
msgid "`SecretFlow <https://pypi.org/project/secretflow/>`_ warps SPU further with user-friendly APIs."
msgstr "`SecretFlow <https://pypi.org/project/secretflow/>`_ 在 SPU 基础上进一步封装，提供了更易用的 API。"


#: ../../getting_started.rst:13
msgid "Applications"
msgstr "相关应用"

#: ../../getting_started.rst:15
msgid "`SCQL <https://www.secretflow.org.cn/en/docs/scql/main/>`_ integrates this library to do JOIN operations."
msgstr "`SCQL <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/scql/main/>`_ 集成了此库以实现 JOIN 操作。"

#: ../../getting_started.rst:16
msgid "`SecretPad <https://www.secretflow.org.cn/docs/quickstart/mvp-platform>`_ provides PSI component."
msgstr "`SecretPad <https://www.secretflow.org.cn/docs/quickstart/mvp-platform>`_ 提供 PSI 组件。"

#: ../../getting_started.rst:19
msgid "For `PSI`, we have a developing :doc:`v2 PSI <reference/psi_v2_config>`, and we recommend using it."
msgstr "关于 PSI，目前我们正在开发 v2 版本的 `PSI <reference/psi_v2_config>`_， 并推荐您使用此版本。"

#: ../../getting_started.rst:22
msgid "Deprecated"
msgstr "不推荐使用"

#: ../../getting_started.rst:22
msgid "PSI v1 APIs(Deprecated)"
msgstr "PSI v1 APIs(不推荐使用)"

#: ../../getting_started.rst:22
msgid "PSI v2 APIs"
msgstr "PSI v2 APIs"

#: ../../getting_started.rst:24
msgid "Supported Protocols"
msgstr "支持的协议"

#: ../../getting_started.rst:24
msgid "ECDH, KKRT, ECDH_OPRF_UB, DP_PSI, RR22"
msgstr "ECDH, KKRT, ECDH_OPRF_UB, DP_PSI, RR22"

#: ../../getting_started.rst:24
msgid "ECDH, KKRT, RR22, ECDH_OPRF_UB"
msgstr "CDH, KKRT, RR22, ECDH_OPRF_UB"

#: ../../getting_started.rst:26
msgid "CSV parser"
msgstr "CSV 解析器"

#: ../../getting_started.rst:26
msgid "Support a subset of csv files."
msgstr "支持部分 CSV 文件"

#: ../../getting_started.rst:26
msgid "Apache Arrow, support all legal csv files."
msgstr "基于 Apache Arrow，支持所有合法 CSV 文件"

#: ../../getting_started.rst:28
msgid "Recovery after failure"
msgstr "故障恢复能力"

#: ../../getting_started.rst:28 ../../getting_started.rst:30
msgid "Unsupported"
msgstr "暂不支持"

#: ../../getting_started.rst:28 ../../getting_started.rst:30
msgid "Supported"
msgstr "支持"

#: ../../getting_started.rst:30
msgid "Support duplicated keys"
msgstr "支持重复键"

#: ../../getting_started.rst:32
msgid "Release Docker"
msgstr "已发布的 Docker 镜像"

#: ../../getting_started.rst:32
msgid "Not provided"
msgstr "暂未提供"

#: ../../getting_started.rst:32
msgid "Provided"
msgstr "已提供"

#: ../../getting_started.rst:34
msgid "Python Binding"
msgstr "支持 Python 绑定"

#: ../../getting_started.rst:34
msgid "with SPU"
msgstr "通过 SPU 实现"


#: ../../getting_started.rst:38
msgid "Installation"
msgstr "安装说明"


#: ../../getting_started.rst:41
msgid "C++ binaries"
msgstr "C++ 二进制文件"


#: ../../getting_started.rst:44
msgid "Release Docker"
msgstr "已发布的 Docker 镜像"


#: ../../getting_started.rst:47
msgid ""
"Please check official release docker image at `dockerhub "
"<https://hub.docker.com/r/secretflow/psi-anolis8>`_. We also have mirrors"
" at Alibaba Cloud: `secretflow-registry.cn-"
"hangzhou.cr.aliyuncs.com/secretflow/psi-anolis8`."
msgstr ""
"请查看官方发布镜像 `dockerhub <https://hub.docker.com/r/secretflow/psi-anolis8>`_，"
" 我们也提供了阿里云镜像: `secretflow-registry.cn-"
"hangzhou.cr.aliyuncs.com/secretflow/psi-anolis8`。"

#: ../../getting_started/.rst:50
msgid "Building from Source"
msgstr "源码编译"


#: ../../getting_started.rst:53
msgid "Please see :ref:`building`."
msgstr "请参考文档：:ref:`building`。"


#: ../../getting_started.rst:56
msgid "Python packages"
msgstr "Python 包"


#: ../../getting_started.rst:59
msgid "SPU"
msgstr "SPU"


#: ../../getting_started.rst:62
msgid "Please check `SPU Installation Guidelines <https://www.secretflow.org.cn/en/docs/spu/main/getting_started/install>`_."
msgstr "请参考 `SPU 安装指南 <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/spu/main/getting_started/install>`_。"


#: ../../getting_started.rst:64
msgid "APIs: https://www.secretflow.org.cn/en/docs/spu/main/reference/py_api"
msgstr "API 文档：https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/spu/main/reference/py_api"


#: ../../getting_started.rst:66
msgid "SecretFlow"
msgstr "SecretFlow"

#: ../../getting_started.rst:69
msgid "Please check `SecretFlow Installation page <https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/getting_started/installation>`_."
msgstr "请参考 `SecretFlow 安装说明 <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/getting_started/installation>`_。"


#: ../../getting_started.rst:71
msgid "APIs:"
msgstr "API 文档："


#: ../../getting_started.rst:73
msgid "- PSI v1:"
msgstr "- PSI v1:"

#: ../../getting_started.rst:74
msgid "Deprecated"
msgstr "不推荐使用"

#: ../../getting_started.rst:74
msgid "(Deprecated) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_df"
msgstr "(不推荐使用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_df"

#: ../../getting_started.rst:75
msgid "(Deprecated) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_csv"
msgstr "(不推荐使用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_csv"

#: ../../getting_started.rst:76
msgid "(Deprecated) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_join_df"
msgstr "(不推荐使用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_join_df"

#: ../../getting_started.rst:77
msgid "(Deprecated) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_join_csv"
msgstr "(不推荐使用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_join_csv"

#: ../../getting_started.rst:79
msgid "PSI v2:"
msgstr "PSI v2:"

#: ../../getting_started.rst:80
msgid "https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_v2"
msgstr "https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.psi_v2"

#: ../../getting_started.rst:82
msgid "PIR:"
msgstr "PIR:"

#: ../../getting_started.rst:83
msgid "(Deleted) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_setup"
msgstr "(已弃用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_setup"

#: ../../getting_started.rst:84
msgid "(Deleted) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_query"
msgstr "(已弃用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_query"

#: ../../getting_started.rst:85
msgid "(Deleted) https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_memory_query"
msgstr "(已弃用) https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/source/secretflow#secretflow.SPU.pir_memory_query"

#: ../../getting_started.rst:86
msgid "Configuration>"
msgstr "配置项"

#: ../../getting_started.rst:86
msgid "PIR Configuration: https://www.secretflow.org.cn/en/docs/psi/v0.5.0b0/reference/pir_config"
msgstr "PIR 配置项：https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/psi/v0.5.0b0/reference/pir_config"

#: ../../getting_started.rst:88
msgid "Component"
msgstr "组件列表"

#: ../../getting_started.rst:88
msgid "Component: https://www.secretflow.org.cn/en/docs/secretflow/main/component/comp_list#psi"
msgstr "组件列表：https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/secretflow/main/component/comp_list#psi"


#: ../../getting_started.rst:90
msgid "Applications"
msgstr "应用"


#: ../../getting_started.rst:93
msgid "SCQL"
msgstr "SCQL"



#: ../../getting_started.rst:96
msgid "Please check `SCQL Quickstart tutorial <https://www.secretflow.org.cn/en/docs/scql/main/intro/tutorial>`_."
msgstr "请参考 `SCQL 快速入门教程 <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/scql/main/intro/tutorial>`_。"


#: ../../getting_started.rst:98
msgid "Featured operators using PSI:"
msgstr "PSI 相关算子参考："


#: ../../getting_started.rst:99
msgid "    - https://www.secretflow.org.cn/en/docs/scql/main/reference/operators#in"
msgstr "    - https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/scql/main/reference/operators#in"


#: ../../getting_started.rst:100
msgid "    - https://www.secretflow.org.cn/en/docs/scql/main/reference/operators#join"
msgstr "    - https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs/scql/main/reference/operators#join"


#: ../../getting_started.rst:102
msgid "SecretPad"
msgstr "SecretPad"


#: ../../getting_started.rst:105
msgid "Please check `SecretPad handbook <https://www.secretflow.org.cn/docs/quickstart/mvp-platform>`_."
msgstr "请参考 `SecretPad 操作手册 <https://www.secretflow.org.cn/docs/quickstart/mvp-platform>`_。"


#: ../../getting_started.rst:107
msgid "(Deprecated) Easy PSI"
msgstr "(不推荐使用) Easy PSI"



#: ../../getting_started.rst:110
msgid ""
"Please check `Easy PSI handbook <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs"
"/easy-psi>`_."
msgstr ""
"请查看 `Easy PSI handbook <https://www.secretflow.org.cn/zh-CN/docs"
"/easy-psi>`_。"


#: ../../getting_started.rst:113
msgid ".. _building:"
msgstr ".. _building:"


#: ../../getting_started.rst:115
msgid "Building"
msgstr "编译说明"



#: ../../getting_started.rst:118
msgid "System Setup"
msgstr "系统环境准备"


#: ../../getting_started.rst:121
msgid "Dev Docker"
msgstr "开发版 Docker 镜像"


#: ../../getting_started.rst:124
msgid "You can use docker to compile::"
msgstr "您可以使用 Docker 镜像进行编译::"


#: ../../getting_started.rst:140
msgid "Linux"
msgstr "Linux"


#: ../../getting_started.rst:143
msgid "You need to install:"
msgstr "您需要安装如下依赖："


#: ../../getting_started.rst:155
msgid "For bazel, please check version in `.bazeliskrc <https://github.com/secretflow/psi/blob/main/.bazeliskrc>`_ or use bazelisk instead."
msgstr "对于bazel，请查看 `.bazeliskrc <https://github.com/secretflow/psi/blob/main/.bazeliskrc>`_ 中的版本，或者使用 bazelisk。"

#: ../../getting_started.rst:157
msgid "Build & UnitTest"
msgstr "构建与单元测试"


#: ../../getting_started.rst:160
msgid "We use bazel for building and testing::"
msgstr "我们使用 bazel 进行构建和测试："


#: ../../getting_started.rst:163
msgid "build as debug"
msgstr "Debug 模式构建"


#: ../../getting_started.rst:165
msgid "build as release"
msgstr "Release 模式构建"


#: ../../getting_started.rst:168
msgid "test"
msgstr "单元测试"


#: ../../getting_started.rst:171
msgid "Reporting an Issue"
msgstr "问题反馈"


#: ../../getting_started.rst:174
msgid "Please create an issue at `Github Issues <https://github.com/secretflow/psi/issues>`_."
msgstr "请在 `Github Issues <https://github.com/secretflow/psi/issues>`_ 提交问题反馈。"


#: ../../getting_started.rst:176
msgid "We will look into issues and get back to you soon."
msgstr "我们会及时跟进并回复您的问题。"